THE公布亞洲大學排名：港五校排名下跌 清華大學再登頂

《泰晤士高等教育》（Times Higher Education，THE）公布2020年亞洲大學排名，內地清華大學繼續蟬聯榜首，北京大學排名第2位，比去年躍升3位，新加坡國立大學則跌一位屈居第3位。本地大學有6間打入亞洲排名首100位，惟5間均呈跌幅，僅港大名次維持不變，繼續排第4位；科大則不保去年排第3位的佳績，跌至第5位。

THE回覆查詢指，反修例風波和「港版國安法」事件對本地大學排名的大學影響需時觀察，本地多所院校排名下跌，不能夠歸因於去年的社會事件。另外，全球受到新冠肺炎疫情影響，THE相信會阻截學術人才由亞洲流向西方，變相有利亞洲大學未來發展。

嶺南大學副校長及林文贊比較政策講座教授莫家豪認為，暫時難以估計反修例風波對本地大學排名的直接影響，因為排名與教研投資幅度有關，港府對本地研究經費近年雖然有所增加，但相較內地則比下去，「內地大幅度增加院校教學及研究經費，清華相關經費已多過八間資助大學總和。」

不過，莫指，去年有本地大學實驗室遭到破壞，令科研進度受阻；本地持續的示威衝突，影響大學環境及國際聲譽，不少學者均擔心本港局勢令大學運作完住停頓，「以為冧晒」，此等情況均會拉低相關的排名計分指標

THE相信疫情阻截學術人才由亞洲流向西方

今年全球受到新冠肺炎肆虐，THE首席知識官Phil Baty表示 ，疫情對各地高等院校均有重大影響，相信會阻截學術人才由亞洲流向西方，情況反而對亞洲院校未來發展有利，有助增強在國際上的競爭力。莫家豪同意，指最近曾完成一項有關疫情之下，內地生出國留學意願的研究，近3000位受訪者中，僅約一成六指打算出國，依次序最多人選美國、香港、英國、日本及台灣，反映以亞洲區大學佔多數，成為內地生出國的熱門選擇。

https://www.hk01.com/%E7%A4%BE%E6%9C%83%E6%96%B0%E8%81%9E/481172/the%E5%85%AC%E5%B8%83%E4%BA%9E%E6%B4%B2%E5%A4%A7%E5%AD%B8%E6%8E%92%E5%90%8D-%E6%B8%85%E8%8F%AF%E5%A4%A7%E5%AD%B8%E5%86%8D%E7%99%BB%E9%A0%82-%E6%B8%AF%E4%BA%94%E9%99%A2%E6%A0%A1%E6%8E%92%E5%90%8D%E8%B7%8C%E6%B8%AF%E5%A4%A7%E6%8E%92%E7%AC%AC4

都改變唔到Nobel 係日本學術界拎最多

去年首登榜首的北京清華大學，連續第2年成「亞洲一哥」，北京大學亦上升3位至第2位，超越第3位的新加坡國立大學、港大及科大；連同首度打入十大的中國科學技術大學，內地在十大共佔3席位。按國家或地區劃分，仍以日本有最多大學上榜，較去年多7間，至110間。

https://topick.hket.com/article/2660635/%E4%BA%9E%E6%B4%B2%E5%A4%A7%E5%AD%B8%E6%8E%92%E5%90%8D%E6%B8%AF5%E5%A4%A7%E5%AD%B8%E7%9A%86%E8%B7%8C%E3%80%80%E7%96%AB%E6%83%85%E7%A4%99%E4%BA%BA%E6%89%8D%E6%B5%81%E5%8B%95%E5%8F%8D%E5%8A%A9%E4%BA%9E%E6%B4%B2%E5%A4%A7%E5%AD%B8%E7%95%99%E4%BA%BA?mtc=20023

其實中國咁大其他省d大學係教緊咩

點解香港咁細d大學都上晒榜

大陸d大學係咪唔教英文

係囉
清華第一呀, 支那人做乜咁委屈要躝去美國大學讀啫

佢地好似要考試喎英文

依D大學排名真心多舊魚 升趺果一兩名代表D咩
香港排第四 有無出到一個拿到NOBEL

讀PhD份thesis寫中文

咩四級六級試考埋d野弱柒智

都係計兩樣野
Paper同funding
中國d 19 paper同無限陰屍紙

咁日韓係咪寫英文架

要既 高中要考英文

唔好睇少中國學生堆英文 真係上到重點高中果堆中學生
佢地寫堆文 一定唔會差得過宜家香港人 (某程度係宜家D香港中中學生英文太垃圾) 只係佢地唔講 所以口語差到爆

佢地係背文法 生字絕對係好L勁

有無勁過英中先？？

香港人考gre我未聽過人V低過150
你上下大陸d forum就會見d人考幾次都未過

重要150已經算低分

ed排名得啖笑,
就好似幾十歲人仲同人講緊自己會考幾多分咁
全亞洲最先進國家日本排第7

咁點解咁多間得幾間入到前列

polyu世界第一

所以我講係重點中學 大佬阿 中國幾多人口
同埋你學語言係一個大SYSTEM 唔係單純背生字同文法就可以 你真係要用
如果你係中國生活 有幾可用英文
所以佢地好 只係好係文法/生字 因為可以死背爛背
但真係用起上來 係差的

就算你係香港都好少啦

但gre都只係背生字
所以就算背生字其實都唔勁
當然你攞清北黎講可能勁嘅，但入清北個percentile唔係北京人嘅話仲高過香港入兩大medic

望兩望最接近港產nobel果個高錕都係讀到中學之後已經去左外國

除咗上海，其他省份啲學生英文都唔叻得去邊。
上海叻嗰堆，都係屋企有錢請外國老師或者回流先勁。
本身老師同家長都唔得，已經限制咗佢哋嘅上限

所以一直都話香港啲大學真係唔差

咁好老實作為英中畢業嘅 我自問英文唔好得去邊

佢地係開始請多左好多外國老師去教英文 仲出得好高人工下
同埋現實D講句 佢地係BB班去到小學
而香港學生平均英文水準 就不斷瘋狂咁趺
由中學趺到落小學 依個先係最大問題

中中依樣野 其實真係禍害好大

香港資源真係不及外國，新加坡公司好多和大學合作。主要係港商好少投入科研，因為地產唔洗研究

香港咁細都幾間入去列

中國咁多省 玩人海

每個省一間正常都壓到香港掛

所以先唔明

去外國嘆世界啦
重留係中國吸廢氣咩
功課搵人做考試搵代考 不知幾爽

東大唔係第一已經唔洗睇

清華好似都多外國/香港人讀既[sosad
識人都讀清華 狀元果d來
都未必關大陸人叻事

點解係上海？

新加玻南洋理工

條女應該個仔讀緊小學？

人哋叻咗係其中一個原因，我哋差咗先係主因。
每日150個，當中好多家長已經同大城市嗰班差好遠，好多有能力嘅又唔生

哩d飛機杯有咩好睇
望下city個排名都知咩料

「內地大幅度增加院校教學及研究經費，清華相關經費已多過八間資助大學總和。」
經濟數據係假 呢啲數會唔會都係假

咁快D死返去大陸讀清華啦

香港嘅U international outlook幾乎滿分，點解？因為大陸人都當外國人囉。台灣嘅U當僑生係本地學生。香港U當大陸人係外國人嘅做法係屈機。

淨係睇”research”或者”teaching”嘅分就夠，同人講HKU UST勁過東大真係人唔笑狗都吠。單論teaching，shitty連頭亞洲頭50都入唔到

港大咪又係一堆支那prof

中國好勁

東大唔係第一？

喂, 點解無我樹大架?

其實國家應該要主力谷啲tier 1嘅U，唔好好似台灣咁，啲funding比啲野雞分薄晒。台大啲科研設備係好先進，但係教授人工低過香港中學老師台大啲教授真係好愛國先肯返台灣教

上海外多國企業，家長接觸外國人多，知道外國人英文嘅程度同差距。另外佢哋俾勁多錢去學，一個小學生，讀公立小學普通都去到洗10000人仔一個月

武肺生化武器paper

日本入圍大學都最多， 做咩姐你

支共放毒世界第一, 佢敢認第二邊個敢認第一

日本仔話要50年拎30個Nobel仲俾支那人笑

點知日本人17年已經拎咗18個Nobel

依家分分鍾50年50個Nobel都嚟緊

東京大學點會差過香港嗰幾間

香港是但一間大學都勁過外國大學好多
冇人話過香港d大學廢

教假書都第一

你要先定義點樣先叫出到
主要就睇屠呦呦同丘成桐（獎等同）應唔應該算

補充：當然我都唔理呢個排名
東大排咁後確實係唔駛睇

香港大學本身就唔中意請local Prof
請海外prof 計ranking高分d 架嘛
咁邊有香港人做到科研

東大第七我都嚇親下
唔多信

支持排名
希望支那人去好學校清華 唔好嚟香港讀垃圾學校

新加坡第三大係邊間成日都唔見既

澳門都有2間排三十幾

人海戰術，寫數億份論文，我只服中國
人地排名都係睇佢論文既姐

一直都覺得亞洲第一學府係東京大學

真
英中廢極都有個lvl3，中中真係lvl2嘅一大堆

可能中中放學會睇新聞/劇/按喜好學英文
但英中係數學+選修課強制背字下
識到嘅字係會比中中多同範圍大
呢樣都係其中因素中中好多人都驚咗英文

呢啲真係俾行內人打飛機用，清華咁勁你叫香港啲nds 即刻番上去吖，睇佢哋肯唔肯

事實係外省人入唔到清華北大先退而求其次入kongu ust

但新加坡得NUS、NTU有名

咪係, 台大出咁多猛人都低過神大, 真係嘔血

香港狀元？？？

China No.1
No.1 in making the virus

台大起碼都有一個諾貝爾獎

至少HKU嚟講
上common core班local平均英文水平係高過NDS
班NDS present間中都詞不達意

local dse成績頭3-5%入到hku大部份科
NDS高考應該要全國頭0.1%

會有，香港NDS全部都唔係最top
最top ja係高考全國、全省top 10都一定係去外國名牌or 北京 清華 復旦

台大呢間係美國留學跳板
根本係係美國挑選人才用

我地恒大榜上無名？一定係假既

其實如果非英語教學唔影響排名嘅話
大陸台灣日本韓國會多好多大學入圍
（不過未必排到好頭

teaching

香港堆U都係既啦 叻果堆NDS 全部都諗住當香港堆U做跳版去外國讀MASTER

學咩學到咁多錢

而家仲敢去咩

排名按5大範疇包括教學（25%）、研究（30%）、引文（30%）、國際視野（7.5%）及知識轉移（7.5%），共13項指標評分，比起THE編制的世界大學排名，教學佔比低5個百分點，知識轉移高出5個百分點。

但係係咁

丘喺中大掛下名only
屠喺北大醫學院做research出黎，好難唔計
高錕攞獎唔應該當係中大，不過佢個人要求代表中大就尊重返佢本人意願

丘係中大畢業架

想知點解無日本 韓國？

如果無母語教育 好多人學唔到應該學嘅知識 例如bio 背字背到仆街一定成村人drop

當年有個同學英文差好低分 阿sir 准佢考中文卷 最後5*

況且其實學校背嘅字日常有幾何用到

日本好多教授都係用日文寫論文

暴大本身個底唔差
雲集左以前民國時期堆猛人
港大就好有以前英國大學嘅氣質
科大唔知

不過神大一定唔值喧高名次囉

要畀政府揸春袋的話，排名？不了。

希望有外國資金注資壯大我樹。

其實dse用2個語言考公平咩

應該雙語卷然後准人中英混合作答

所以澳洲g8大學勁過香港三大
問題就嚟啦連登仔和所有澳洲大學都係野雞

大陸d phd英文都差

至驚搞到英文科死
而家DSE都仲好d
當年UE

當年幾驚UE累全家...好彩低空掠過

根本香港嘅大學就係好勁

柏克萊PhD，喺美國做研究
個獎唔關佢中大畢業

關咩事 新加圾咪又係咁 有無問題出現過
格硬俾你地用中中考 考完跟住全部去到大學 咪又係全英文
你將來出來做野 都一樣係全英文 咁你都係死 仲係死多兩錢重

你一係就癲到 好似日本咁 大學/公司 全日文 我話知你英文國際語言 總知依到係日本 你就要用日文 但你香港得唔得阿

agger!!!

武漢大學呢？應排好前喎

但玻仔真係唔識中文
就算識都淨係識普通話唔識閩南/廣東/潮州

30分囉以前

人地做咩要學廣東話先

莫家豪已經變左建制狗 屌

星加坡都有廣府人（好似1x%），當然鶴佬人係主流

其實你留意一下，西方國家就算係普通大學，都出到好賤好勁既神人級人材

呢個先係勵害之處
剩睇排名無意思

排名主要係睇research output，唔係睇ug質素
丘係中大ug畢業根本唔撚關事，佢phd同學術研究都喺美國做
反觀神大請一大堆paper god返黎咪可以谷到高ranking

部分日本，部分英文

亞洲第一啫，唔好炒車

定係人哋窮得滯俾唔起錢入名校渣

一個國際城市要3間top school已經夠，nus ntu呢幾年都全球頭10（雖然排名不反映一切）。如果合併九龍三大，香港要四個U都夠。

因為佢主力谷呢2間上

清華咁叻點解啲支那人仲會躝落嚟香港讀書???

屠勁撚慘

唔用英文根本世界脫節
冇人會search到你d論文更加冇人會cite

清華好難入唔係有錢入到去

係好撚差

SMU

少左好多啦

以前真係神人黎香港讀
現在少左了，次一等先黎

所以就話你要先定義點先算［出到］
如果係計要喺該大學研究成果先算架話
東京大學都只會剩得一個係無庸置疑

另外屠呦呦都只係純粹畢業
研究全部都唔係北大進行，直接國家機構

高錕就實際完全唔關事冇異議

你係本地人，有時候間間差唔多學費

支那捐左幾錢

呢個rank完全係睇output quantity
唔係quality
是但研究下條河既生態都當係

京都大學都無頭十就知份排名有幾準

下年應該暴跌，香港關係法終止下，儀器都會被禁入口

其實冇問題
日本都係寫日文
韓國都係寫韓文

一望就知唔可信

其實要睇埋funding，清華講緊系每年幾百億投入去做科研funding，器械買嘅買最好，教授院士搵嘅要搵最好。香港就唔同啦，幾百億用嚟起橋好過啦，搞咩教育呀，咁嘅環境咁嘅資源大陸好難谷唔到個第一。不過商科就都系香港贏，大陸名校基本上全部理工科，有名你叫「紅色工程師的搖籃」清華畢業嘅大部分都系做研究，叫做回饋祖國，系咪做間諜我就唔知啦

學術知識同英文能力根本係兩件事 係香港英文讀大學先有人覺得要兩件事掛勾

如果有人學術叻而因為語言唔好而被剝奪學習嘅權利係對佢唔公平喎

屌, 難怪個水分咁重

*邊隻神大隻俾負皮呀屌你老母

大陸大學好多poffsor會強姦女學生

唔好盲反
唔用外語寫係好正常

黎香港讀喎

支那狗返上大陸讀書啦屌你老母

香港啲大學太低級唔岩你地

三千老解學校精英喎
直頭國家未來領導層喇

咁中國人的確係外國人喎

有幾多係自願

政治立場上你可以咁諗

因為日本已經唔同你玩亞洲

日本已經唔係乜脫亞入歐

而係貨真價實既主導世界既大國之一

呢d睇下咪算 洗咩咁在意

香港啲大學用英文 而且國際化好多同外國好多connection

Shitty收一收先啦
買排名
又扮勁想谷上去

就算唔係政治都係啦
文化語言教育都唔同

其實當年中大構想係好事
英文叻入港大 中文叻入中大 夠晒公平

人民幣真香

好波，攬炒

神大係邊間

要有紅底

特登攞香港出嚟講
係咪想搞港獨？

奶共奶撚到

除左日本果間 其他有d咩研究對世界有貢獻？

咁你講清楚d
但某d u真係比人黎香港用中文寫，我都覺得好怪

北大、清華拎左幾多諾獎？
京都大學、東京大學拎左幾多諾獎？
連北海道大學都有

咁誇張

邊間呀

「內地大幅度增加院校教學及研究經費，清華相關經費已多過八間資助大學總和。」
多幾倍都來緊

資料顯示，清華大學2019年財政預算，達到人民幣297億元（折合港幣339億元），比本港大學教育資助委員本年度撥給八間資助大學（上述六間外，另加嶺南大學和教育大學）總額225億元，多出五成。教資會這個金額，僅相等於排名第14位的浙江大學今年預算（人民幣192億元，折合港幣224億元）。

限米煮限飯 連登仔踩夠港未

識人唔識講但寫好勁

唔係攞到nobel prize先叫有貢獻 反之亦然
無知唔使咁大聲

係咪得教資會俾錢，有冇其他？

我同意

嗰班畜生
14億隻入面有0.01%係勁嘅已經夠淹沒好多地方啦
出件諾貝爾獎嘅出嚟先講

14億人口揾11個踢得既都冇

我e個問題黎 我問緊 你做乜鳩？

呢個又係痴撚線
足球又唔似玩具咁屈高
都可以搵唔到

排名係啲研究做出嚟比錢就有

清華都會出刁總， 呢d 野無公信力

就係讀唔到先去外國

一個省都一千萬考生
清華撚有咁多位

同意國際化
但係外國connection就唔係
清北啲外國connection大幾十倍（both 學術界 and 業界）
印度IIT都係靠校友build up既connection喺矽谷業界/美國名校插哂旗
你諗下台大電機啲定香港三大EE喺矽谷多人識啲就會明

高錕先生係一個好值得尊重既科學家

我記得當時佢做中文大學校長，引起了一場物理熱潮。

係香港產業結構得服務業，市場細，覺得英文就係一切先掛左勾
如果係工業/農業主導，英文唔會佔咁重地位

城大呢

曬銀時

點解我識親d 大陸人英文咁撚勁
好過香港多多聲

我個friend 仲讀埋物理系

中國頭三間大學都排榜首

[思想武裝]我們不妨功利一點看待｢六四｣

唔關150事喎

佢有無勁後悔

首先唔否認用母語係有好大幫助
但有冇可能做到好似玻狗咁
馬拉母語？但全民都識睇/講英文

要做到咁真係靠全港英中化
最好小學開始，就唔會有適應問題
以前可以賴老豆老母唔識字
新一代家長經過9年免費教育
小學生英文總叫教到學到掛？

而家就係分割咗中中同英中2個環境嘅人
英中背嘅字唔係100%用到
但真係叫做識得''廣''同真係敢開口講
同中中英中玩下動物餅/日常用品生字
就知道個問題係邊
應付到dse嘅英文同英中班人真係識英文
可以差好遠
因為咁香港人英文水平可以好參差

當然有好多問題限制
學校老師英文嘅能力；
港共寧願普教中同唔會進一步英中；
要幾耐，先做到家長，掃地工人都精於英文呢

城大高過 理工 浸大@@

不意外 反正無人睇

香港學生返大陸讀書仲要強制參加軍訓打美台

做左港龍機C

係有咩要做架

香港人材全部去曬商法醫，出唔到nobel有幾出奇，
係成年人都知 錢>>>>>>>>>Nobel prize

日本得一間

其實支那大學既重點實驗室同國家機構無異

我既定義就係phd or 研究成果，即係一個人A大學ug B大學phd C大學做得獎研究
咁個獎係代表B同C，而A係完全唔關事

日本應該係第一

支那屈機

呢啲排名攞嚟打飛機啲KY嚟之嘛
搵撚晒9成國際學生做paper工廠，就算排名唔高都唔會差得去邊啦

所謂大學排名都係鬥marketing技倆

你點出香港另一個問題，香港有錢人多，但真系肯入錢落大學做endowment嘅人少之又少，美國常春藤例如Yale, Harvard系會有埋個部門專將endowment攞嚟做穩健投資，講緊嘅又系幾十億嘅pool，其實每年攞啲回報出嚟就support到好多researches ，就好似finance嘅perpetuity咁。呢個亦系點解美國好多大學都系用人名開頭，特別系商學院，UPenn呀、Chicago, UCBerkeley等等數之不盡都系有極龐大嘅endowment撐住。但咁亦系同歷史有關，幾百年積累落嚟嘅校友，點都會有發咗積嘅肯捐錢。

香港嘅大學歷史短，除咗港大之外其他都真系要靠政府水喉射住，無計嘅，客觀上嘅限制，如果香港嘅大學要要多啲水，結果就系唯有向大陸靠攏，就好似科大個廣州校園，好似一蚊都唔洗俾個政府就幫你起，十幾二十億濕濕碎。唉，到頭來大家爭嘅都系資源，你話如果大學多啲錢，可能條青蛙路都有得留低，風骨呀風骨⋯⋯

咁當然唔係同清華北京大學比啦
我都知香港大學冇標青到咁
但generally係世界黎講係唔錯
香港舊個批Prof connection幾好架
因為當年仲係英治 好多去外國尤其英聯邦嘅機會
學校排名計啲Prof多過畢業生有幾多係咩勁公司做

香港同新加坡靠做中間人搵食就梗係唔可以唔用英文

人地新加坡冇出現問題係因為政府指定全國都係用英文做first language，香港又得唔得？
香港既de facto first language就係中文（廣東話），英文只係用黎做野（主要係reading and writing）
非intl school學極都學唔到spoken english（e.g. colloquial lang & slang）
長遠黎講，香港人只會因為呢個問題而愈黎愈做唔到中間人角色

外國唔係興計 ug 架咩

中大深圳係咪都係咁？

所以唔關英語教學事，一切都係講人脈關係
你係Trump個仔，訓住都入Georgetown/Penn
David Cameron小學成績包艇都照入Eton College，最後都係入Oxbridge

關英文事呀 你用英文寫paper 可以係啲國際性嘅journal到publish 咁間大學就易啲高分 日本嗰啲用日文 就算好勁但都係自己鎖埋自己玩
我講嘅connection唔係學生靠關係入讀
係講緊啲Prof嘅人脈 佢地識多啲外國其他Prof就可以大家互相益大家 例如互相cite大家啲paper

佢哋用百度 唔用Google Scholar

睇pg多
ug ranking會講明係for ug

所以the排名唔一定可以真實反映間大學勁唔勁
你見咁多英國美國大學霸晒個榜就知

咁係谷ranking姐
一般人心目中既reputation都係講校友人脈/impression，唔係講學術
日本人崇美，有幾多間非美國大學喺日本人心目中可以同東大比？

京都大 東京大 唔係排第一二，已經唔洗睇
香港大、科技大， 當大陸人又係國際生黎拉分，晒氣啦，學術能力始終係二流，冇得同日本比

日本黎計 京都大 同東京大係同一level。

二流咁誇張

依家係多咗好多谷ranking cityu嗰啲高薪請啲勁Prof黎
但好老實 大學係應該做學術 睇research黎排名我覺得都make sense

有幾多nobel prize，fields medal, Turing prize？
有幾多funding 一年？
嗰d U 創立左幾多影響世界嘅科技公司？
有幾多 paper上到頂級學術期刊 ?
有冇全世界最具聲望嘅professor/ researcher?
有冇超級influential 或超級有錢嘅alumni?
大學學術氣氛？香港嘅U唔覺有咩氣氛，都係嗰大學5件濕9嘢
學生質素係咪全世界黎講都叫top?
大家心知肚明

唔係當大陸人係外國人，香港嘅U點會有呢個排名？
坡狗U 、支那 清、北，事實上學術能力、頂級人才數目遠高 香港嘅U ，幾唔願意承認都好

呢個就係香港英文教育嘅問題啦
歐洲荷蘭德國瑞典都係母語教學 但佢哋英係全球top10

好出奇咩，高poly少少姐

入到清、北分分鐘萬中無一，點比

就係有人用呢啲ranking黎屌亞洲其他地方既大學比唔上香港，踩到有幾咁垃圾

職場上位都係東大law school玩哂，直頭權傾朝野
除非你係權貴後代
就好似60-70年代既hku eng lit係政商界高官搖籃咁

香港冇全英語環境，英中化都冇用
連職場好多時都係講中文寫英文
係去到外資/好formal既presentation先有機會全英文

北大清華每年幾多funding
大陸咁大支水喉射住
冇返頭幾位都唔好出黎見人啦

但我又唔覺得香港既大學係二流

同埋我上面有講

排名按5大範疇包括教學（25%）、研究（30%）、引文（30%）、國際視野（7.5%）及知識轉移（7.5%），共13項指標評分，比起THE編制的世界大學排名，教學佔比低5個百分點，知識轉移高出5個百分點

國際視野唔係佔好多咋

我下面呢堆嘢無reflect 到

有幾多nobel prize，fields medal, Turing prize？
有幾多funding 一年？
嗰d U 創立左幾多影響世界嘅科技公司？
有幾多 paper上到頂級學術期刊 ?
有冇全世界最具聲望嘅professor/ researcher?
有冇超級influential 或超級有錢嘅alumni?
大學學術氣氛？香港嘅U唔覺有咩氣氛，都係嗰大學5件濕9嘢
學生質素係咪全世界黎講都叫top?